[
  {
    "id": 1,
    "question": "林肯突然想看看桶里面到底装着什么，于是他把桶里的东西倒在地上仔细查看。结果，他在废物底下看到了一部完整的布莱克斯通的《法律评论》。",
    "answer": "当时正赶上农忙时节，店里的客人稀少，林肯就利用空闲时间来阅读那本书。他越读越觉得有趣，最后一口气读完了全四册。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "他越读越觉得有趣。",
    "answer": "林肯在熟读《科克汉姆语法》之后，又开始阅读英国历史学家爱德华·吉本的《罗马帝国衰亡史》",
    "author": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "最后，林肯贝利杂货店还是倒闭了。林肯就知道读书，贝利是个酒鬼——倒闭是早晚的事。",
    "answer": "林肯没钱吃饭，也没钱租房，只好去干脏活、累活：帮人砍树、耙干草、修围墙、剥玉米，还当过锯木厂工人和铁匠。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "他越读越觉得有趣。",
    "answer": "后来，林肯的合伙人赫尔顿写道：二十年来，林肯没有过一天快乐的日子……瞧他走路的模样，就仿佛全身的血液中都流淌着‘忧郁’这个词。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "玛丽当着其他房客的面，气势汹汹地抄起一杯热咖啡就往林肯脸上泼去。",
    "answer": "欧利太太拿来一条湿毛巾，替他擦了擦脸和衣服。这件事或许可以成为林肯夫妇二十多年婚姻生活的真实写照。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "林肯在芝加哥照相，照相师劝他“稍作修饰”，他回答：“如果我太讲究，春田镇的人就认不出我是谁了。”",
    "answer": "幽默。林肯喜欢用 “如果我xx, xx就xx” 比如前面说，如果我把悲伤分给全世界，那么笑容将从世界上消失。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "然而，与他的哀愁一样令人难忘的是：永不枯竭的幽默感、讲故事的卓越能力，这是林肯的另一特质。",
    "answer": "仅仅幽默这一点，估计有很多小故事。可以搜一下。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "我不会责怪他们没有废除奴隶制，这一点连我也做不到。",
    "answer": "演讲才能！",
    "author": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "伤心绝望的林肯回到了昏暗的律师事务所——墙上有墨水印，书架上的种子发芽了。",
    "answer": "莫名喜感。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "李将军离开里士满的时候，收到了一封令人心烦的家书。家里发生了一件糟糕的事！他的一个女儿上课看小说被老师逮个正着。大将军很失望。",
    "answer": "于是，他在回信中恳求女儿在业余时间多看看经典名著，比如柏拉图、荷马的作品，以及普鲁塔克的传记。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "格兰特却不在乎。",
    "answer": "他很少交朋友，也不介意别人叫他什么，也不注意自己的形象。他总是不扣衣扣，不擦枪，不刷鞋，点名时经常迟到。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "格兰特打了胜仗之后，波士顿人民筹钱为他买下了一座图书馆，还成立委员会搜集他的作品。",
    "answer": "令人瞠目结舌的是，他们发现，格兰特没有写过一篇军事论文。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "我不会责怪他们没有废除奴隶制，这一点连我也做不到。",
    "answer": "美国国会授予他“少将”军衔，让他担任田纳西州军事部司令，格兰特迅速成为全民男神。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "当有人告诉林肯，格兰特大战前喝高了，林肯反问道：“他喝的威士忌是什么牌子？我打算给其他将军也送几桶同牌子的酒。”",
    "answer": null,
    "author": null
  }
]